<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Laufzeitsicht on SpotiFast Dokumentation (SWE2 2022)</title>
    <link>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/</link>
    <description>Recent content in Laufzeitsicht on SpotiFast Dokumentation (SWE2 2022)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    
	<atom:link href="https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spotify Autorisierung</title>
      <link>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/01_spotify_auth/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/01_spotify_auth/</guid>
      <description>6.1 Spotify Autorisierung Die Kommunikation mit Spotify erfolgt durch die Dart-Bibliothek spotify-dart. Diese Bibliothek ist eine Abstraktion der Spotify Web API und erlaubt einen vereinfachten Zugriff auf die API Endpunkte. Auch die Autorisierung via OAuth2 wird zum Teil von der Bibliothek übernommen. Nachfolgend ist der Autorisierungsprozess und der Einsatz der Bibliothek in einem Sequenzdiagramm dargestellt.
Bild: Autorisierungsprozess und Einsatz der Bibliothek (Teile des eigenen Systems sind grün markiert)
Für die Verwendung der Spotify Web API ist es notwendig, die Anwendung bei Spotify zu registrieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frames senden</title>
      <link>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/02_frame_senden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/02_frame_senden/</guid>
      <description>6.2 Frames senden Eine der wichtigsten Aufgaben des Systems ist die Übertragung der Frames. Die Frames werden dabei zunächst im Client erzeugt und anschließend an den Server gesendet. Dieser Ablauf ist im folgenden Diagramm dargestellt.
Bild: Erzeugung und Übertragung eines Frames (Teile des eigenen Systems sind grün markiert)
Nach dem Starten des Trackings wird die User-ID (Benutzername) von Spotify abgefragt. Die UserId wird dann an den Server übermittelt und eine neue Routen-ID wird zurückgegeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Routen anzeigen</title>
      <link>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/03_route_anzeigen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://spotifast.github.io/06_laufzeitsicht/03_route_anzeigen/</guid>
      <description>6.3 Routen anzeigen Aufgenommene Routen können vom Benutzer in der App auf einer Karte angezeigt werden. Der Ablauf hierfür ist im folgenden Diagramm dargestellt.
Bild: Auswählen und Anzeigen einer Route (Teile des eigenen Systems sind grün markiert)
Beim Aufbauen der App wird von der View die Liste aller Routen-IDs des Benutzers angefordert. Die Routen werden dann in einer Liste angezeigt, von wo aus der Benutzer eine der Routen auswählen kann.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>