<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entscheidungen on SpotiFast Dokumentation (SWE2 2022)</title>
    <link>https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/</link>
    <description>Recent content in Entscheidungen on SpotiFast Dokumentation (SWE2 2022)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    
	<atom:link href="https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Backend-Sprache</title>
      <link>https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/0.x_backendsprache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/0.x_backendsprache/</guid>
      <description>9.1 Backend-Sprache Zur Fragestellung Welche Sprachen eigenen sich für die Verwendung als Backend-Sprache? Dieses sollte eine Sprache sein, welche die Einbindung eines OR-Mappers ermöglicht.
Betrachtete Alternativen Python (+) Positiv
  Python ist eine moderne, universell einsetzbare Programmiersprache, die leicht zu erlernen ist und eine große Community hat.   Python ist eine interpretierte Sprache, die eine hohe Flexibilität bietet.   Die Teammitglieder haben bereits Erfahrung mit Python.   (-) Negativ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Server</title>
      <link>https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/02_server/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://spotifast.github.io/09_entscheidungen/02_server/</guid>
      <description>9.2 Server mit OR-Mapper Zur Fragestellung Sollten wir in unserem Projekt OR-Mapper verwenden, um die Verbindung zwischen der Anwendung und der Datenbank zu verwalten, oder sollten wir direkt auf die Datenbank zugreifen? Welche Vorteile bietet die Verwendung von OR-Mappern gegenüber direktem Zugriff auf die Datenbank?
Betrachtete Alternativen  Option (1):  Eine Alternative zu OR-Mappern ist der direkte Zugriff auf die Datenbank mithilfe von SQL (Structured Query Language). Dies bedeutet, dass die Anwendung direkt SQL-Anweisungen ausführt, um Daten aus der Datenbank abzurufen, zu aktualisieren oder zu löschen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>